\section{Casi d'uso}
    \subsection{Introduzione}
    In questa parte del documento sono delineati i casi d'uso sviluppati in seguito all'analisi del capitolato, ai colloqui con il proponente e alle discussioni tra gli analisti del gruppo.
    Ciascun caso d’uso possiede un codice, la cui struttura è descritta nel documento Norme di Progetto V xxxxxx
    \subsection{Attori}
    In seguito ad una discussione con il proponente, gli attori individuati sono:
    \begin{itemize}
        \item Utente: il quale, a seguito di un colloquio con l'azienda, si riferisce ad un utente autenticato generico, in quanto, il proponente
        non richiede la registrazione dell'account, presupponendo, quindi, che l'utente sia già registrato nel sistema;
        \item Developer Zextras: si riferisce agli sviluppatori dell'azienda.
    \end{itemize}

    \subsection{UC1 - Scrittura email}
    \begin{itemize}
        \item Attore: utente;
        \item Descrizione: l'utente deve poter scrivere una email;
        \item Scenario principale:
            \begin{enumerate}
            \item l’utente apre l’applicazione;
            \item l'utente inserisce il destinatario della email (\textbf{UC1.1});
            \item l'utente inserisce l'oggetto della email (\textbf{UC1.2});
            \item l’utente scrive il corpo della email (\textbf{UC1.3});
            \item l’utente invia l'email (\textbf{UC1.4}).
            \end{enumerate}
        \item Estensioni: l'utente inserisce dei valori non validi nei campi oppure non è possibile inviare l'email e viene mostrato un messaggio d'errore (\textbf{UC1.4.1});
        \item Precondizioni: l'utente vuole scrivere una email;
        \item Postcondizioni: l'email è stata creata e inviata.
    \end{itemize}

    \subsubsection{UC1.1 - Inserimento destinatario email}
    \begin{itemize}
        \item Attore: utente;
        \item Descrizione: l'utente deve poter inserire il destinatario della email;
        \item Scenario:
        \begin{enumerate}
        \item l'utente seleziona il campo relativo al destinatario della email;
        \item l'utente digita l'email del destinatario.
        \end{enumerate}
        \item Precondizioni: l'utente sta svolgendo la scrittura di una email;
        \item Postcondizioni: l'utente ha inserito il destinatario della email.
    \end{itemize}

    \subsubsection{UC1.2 - Inserimento oggetto email}
    \begin{itemize}
        \item Attore: utente;
        \item Descrizione: l'utente deve poter inserire l'oggetto della email;
        \item Scenario:
        \begin{enumerate}
        \item l'utente seleziona il campo relativo all'oggetto della email;
        \item l'utente inserisce l'oggetto della email.
        \end{enumerate}
        \item Precondizioni: l'utente sta svolgendo la scrittura di una email;
        \item Postcondizioni: l'utente ha inserito l'oggetto della email.
    \end{itemize}
    
    \subsubsection{UC1.3 - Inserimento corpo email}
    \begin{itemize}
        \item Attore: utente;
        \item Descrizione: l'utente deve poter scrivere il corpo della email;
        \item Scenario:
        \begin{enumerate}
        \item l'utente seleziona il campo relativo al corpo della email;
        \item l'utente scrive il corpo della email.
        \end{enumerate}
        \item Precondizioni: l'utente sta svolgendo la scrittura di una email;
        \item Postcondizioni: l'utente ha scritto il corpo della email.
    \end{itemize}

    \subsubsection{UC1.4 - Invio email}
    \begin{itemize}
        \item Attore: utente;
        \item Descrizione: l'utente deve poter inviare la email;
        \item Scenario:
        \begin{enumerate}
        \item l'utente preme il pulsante dedicato all'invio della email.
        \end{enumerate}
        
        \item Precondizioni: l'utente sta svolgendo la scrittura di una email;
        \item Postcondizioni: l'utente ha inviato l'email.
    \end{itemize}

    \subsubsection{UC1.4.1 - Visualizzazione errore }
    \begin{itemize}
        \item Attore: utente;
        \item Descrizione: l'utente deve ricevere un errore quando inserisce dei valori non validi nei campi oppure non è possibile inviare l'email;
        \item Scenario:
        \begin{enumerate}
        \item l'utente visualizza il messaggio d'errore.
        \end{enumerate}
        
        \item Precondizioni: l'utente sta svolgendo la scrittura di una email;
        \item Postcondizioni: l'utente ha ricevuto un messaggio d' errore.
    \end{itemize}

    \subsection{UC2 - Visualizzazione lista email}
    \begin{itemize}
        \item Attore: utente;
        \item Descrizione: l'utente deve poter visualizzare le email ricevute e inviate;
        \item Scenario principale:
            \begin{enumerate}
            \item l’utente apre la lista delle email;
            \item l'utente visualizza una email specifica (\textbf{UC2.1});
            \item l’utente risponde ad una email (\textbf{UC2.2}).
            \end{enumerate}
        \item Precondizioni: l'utente vuole visualizzare le email ricevute;
        \item Postcondizioni: l'utente ha visualizzato le email ricevute.
    \end{itemize}

    \subsubsection{UC2.1 - Visualizzazione email specifica}
    \begin{itemize}
        \item Attore: utente;
        \item Descrizione: l'utente deve poter visualizzare una email specifica;
        \item Scenario:
        \begin{enumerate}
        \item l'utente seleziona una email;
        \item l'utente visualizza l'email.
        \end{enumerate}
        \item Precondizioni: l'utente sta visualizzando le email ricevute;
        \item Postcondizioni: l'utente ha visualizzato una email specifica.
    \end{itemize}

    \subsubsection{UC2.2 - Rispondere ad una email}
    \begin{itemize}
        \item Attore: utente;
        \item Descrizione: l'utente deve poter rispondere ad una email;
        \item Scenario:
        \begin{enumerate}
        \item l'utente preme un pulsante che gli permette di scrivere una email (\textbf{UC1}).
        \end{enumerate}
        \item Precondizioni: l'utente sta visualizzando una email specifica;
        \item Postcondizioni: l'utente ha risposto alla email.
    \end{itemize}

    \subsection{UC3 - Eliminazione email}
    \begin{itemize}
        \item Attore: utente;
        \item Descrizione: l'utente deve poter eliminare una o più email;
        \item Scenario principale:
            \begin{enumerate}
            \item l’utente elimina una email (\textbf{UC3.1});
            \item l’utente elimina un gruppo di email (\textbf{UC3.2}).
            \end{enumerate}
        \item Inclusioni: l'utente visualizza un messaggio informativo (\textbf{UC3.3}).
        \item Precondizioni: l'utente vuole eliminare una email o più email.
        \item Postcondizioni: l'utente ha eliminato una email o più email.
    \end{itemize}

    \subsubsection{UC3.1 - Eliminazione email specifica}
    \begin{itemize}
        \item Attore: utente;
        \item Descrizione: l'utente deve poter eliminare una email specifica;
        \item Scenario:
        \begin{enumerate}
        \item l'utente preme il pulsante dedicato alla eliminazione di una email.
        \end{enumerate}
        \item Precondizioni: l'utente vuole eliminare una email.
        \item Postcondizioni: l'utente ha eliminato una email.
    \end{itemize}

    \subsubsection{UC3.2 - Eliminazione di un gruppo di email}
    \begin{itemize}
        \item Attore: utente;
        \item Descrizione: l'utente deve poter eliminare un gruppo di email;
        \item Scenario:
        \begin{enumerate}
        \item l'utente seleziona le email che vuole cancellare;
        \item l'utente preme il pulsante dedicato ed elimina le email.
        \end{enumerate}
        \item Precondizioni: l'utente vuole eliminare un gruppo di email;
        \item Postcondizioni: l'utente ha eliminato un gruppo di email.
    \end{itemize}

    \subsection{UC3.3 - Visualizzazione messaggio informativo}
    \begin{itemize}
        \item Attore: utente;
        \item Descrizione: l'utente visualizza un messaggio informativo;
        \item Scenario:
        \begin{enumerate}
        \item l'utente visualizza il messaggio informativo.
        \end{enumerate}
        \item Precondizioni: l'utente sta eliminando una email;
        \item Postcondizioni: l'utente ha visualizzato un messaggio informativo.
    \end{itemize}

    \subsection{UC4 - Refresh}
    \begin{itemize}
        \item Attore: utente;
        \item Descrizione: l'utente deve poter eseguire un refresh per visualizzare nuovi dati;
        \item Scenario principale:
            \begin{enumerate}
            \item l'utente preme il pulsante dedicato per eseguire il refresh della pagina;
            \item l'utente visualizza un pagina aggiornata (\textbf{UC4.1}).
            \end{enumerate}
        \item Precondizioni: l'utente vuole visualizzare una pagina aggiornata;
        \item Postcondizioni: l'utente ha visualizzato una pagina aggiornata.
    \end{itemize}

    \subsubsection{UC4.1 - Visualizzazione dati aggiornati}
    \begin{itemize}
        \item Attore: utente;
        \item Descrizione: l'utente visualizza i dati aggiornati;
        \item Scenario:
        \begin{enumerate}
        \item l'utente visualizza i dati aggiornati.
        \end{enumerate}
        \item Precondizioni: l'utente vuole visualizzare una pagina aggiornata;
        \item Postcondizioni: l'utente ha visualizzato una pagina aggiornata.
    \end{itemize}

