% DOC TYPE E DEF QB SOFTWARE %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\documentclass[12pt]{article}
\input{base.tex}

% INFORMAZIONI DOCUMENTO %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\title{Verbale interno}
\date{del 16 Ottobre 2023}
\footname{Verbale interno del 16/10/2023}

\begin{document}
	% PRIME PAGINE %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
	\makefirstpage
	
	\include{changelog.tex}
	\clearpage
	
	\tableofcontents
	\clearpage
	
	\section{Informazioni generali}
		\subsection{Luogo e data dell'incontro}
		
		\begin{itemize}
			\item \textbf{Luogo}: meeting su Discord
			\item \textbf{Data}: 16/10/2023
			\item \textbf{Ora di inizio}: 17:00
			\item \textbf{Ora di fine}: 18:00
		\end{itemize}
	
		\subsection{Presenze}
		
		\begin{itemize}
			\item \textbf{Totale presenze}:
			\begin{itemize}
				\item Bustreo Alessandro
				\item Destro Stefano
				\item Domuta Alessia 
				\item Feltrin Alessandro 
				\item Fontana Raffaele Paolo 
				\item Giurisato Andrea 
				\item Rovea Silvia
			\end{itemize}
			
			\item \textbf{Totale assenze}: 0
			
			\item \textbf{Partecipanti esterni}:
			\begin{itemize}
				\item nessuno
			\end{itemize}
		\end{itemize}
		
	\section{Ordine del giorno}
		Questioni fissate nella riunione interna precedente:
		\begin{itemize}
			\item nessuna.
		\end{itemize}
		%
		Nuove questioni:
		\begin{itemize}
			\item dotarsi di:
			\begin{itemize}
				\item un nome;
				\item un logo;
				\item un indirizzo e-mail;
			\end{itemize}
			\item ragionare sul way of working.
		\end{itemize}
		
	\section{Verbale}
		Il gruppo si è riunito nella sua totalità per la prima volta e c'è stato un breve momento di presentazione. Successivamente si è cominciato a discutere delle varie proposte riguardanti il nome del team e il logo ufficiale; all'unanimità è stato scelto il nome: QB Software. Inoltre, è stato scelto il logo.
		Nel tempo rimanente si è discusso di come impostare il way of working, i risultati di questa discussione hanno permesso di stabilire:
		\begin{itemize}
			\item la struttura delle riunioni interne:
			\begin{enumerate}
				\item ordine del giorno (questioni nuove e della riunione precedente);
				\item azioni da intraprendere;
				\item punti da trattare per la prossima riunione;
			\end{enumerate} 
			
			\item il servizio da utilizzare per tenere traccia della storia dei documenti e del prodotto da sviluppare:
			\begin{itemize}
				\item GitHub.
			\end{itemize}
		\end{itemize}
		
		\section{Azioni da intraprendere}
		\begin{todo}
			-
			&
			Alessandro Bustreo
			&
			Creare l'email del gruppo con Gmail
			\\\midrule
			-
			&
			Alessandro Feltrin
			&
			Completare il logo scelto
			\\\midrule
			-
			&
			\emph{Tutto il gruppo}
			&
			Leggere i capitolati in vista della presentazione del 17/10/2023. Ragionare sugli appalti proposti per la riunione del 19/10/2023
			\\
		\end{todo}
		
		\section{Ordine del giorno per la prossima riunione interna}
		\begin{itemize}
			\item Discussione e scelta dei capitolati;
			\item continuare lo sviluppo del \emph{way of working}:
			\begin{itemize}
				\item strumenti da utilizzare per redigere i documenti;
				\item software da usare per tenere traccia e valutare la qualità del lavoro.
			\end{itemize}
		\end{itemize}
\end{document}