% DOC TYPE E DEF QB SOFTWARE %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\documentclass[12pt]{article}
\renewcommand*\contentsname{Indice}
\input{base.tex}

% INFORMAZIONI DOCUMENTO %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\title{Glossario}
%\date{EMPTY}
\footname{Glossario}

\begin{document}
	% PRIME PAGINE %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
	\makefirstpage
	
	\include{changelog.tex}
	\clearpage
	
	\tableofcontents
	\clearpage
	
	% CONTENUTO QUI %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
	\section{A}
		\subsection{API}
			Sta per Application Programming Interface. \'E un insieme di regole e strumenti che permette a diversi software di comunicare tra loro. Questo avviene definendo dati e metodi che le applicazioni possono usare per comunicare tra loro.
		\subsection{Attivit\'a}
			Secondo lo standard ISO 12207:1997, un'attivit\'a, nel contesto di ingegneria del software, \'e un'operazione o un insieme di operazioni che son necessarie per il raggiungimento di un obiettivo. 
	\clearpage	
	\section{B}
		\subsection{Baseline}
			\'E un punto raggiunto e consolidato che funge da base. Si usa per riferirsi a una versione specifica di un prodotto software. Viene usata come punto di riferimento per lo sviluppo e la gestione futura del software.
		\subsection{Branch}
			Linea di sviluppo parallela e indipendete all'interno di una repository. Rende possibile agli sviluppatori di creare feature contemporaneamente sul medesimo progetto evitando interferenze.
	\clearpage	
	\section{C}
		\subsection{Capitolato}
			Documento redatto dal proponente e specifica i vincoli contrattuali, tra cui scadenze e budget per il progetto stesso. Viene presentato in una gara d'appalto per cercare un fornitore in grado di occuparsi del progetto.
		\subsection{Caso d'uso}
			Scenari di utilizzo che descrivono le funzionalit\'a di un sistema dal punto di vista dell'utente, vengono specificati: input, attivit\'a e risposte del sistema. Non fornisce dettagli implementativi. Forniscono una panoramica completa delle funzionalit\'a di sistema e dei flussi di lavoro. Definire i casi d'uso \'e fondamentale per comprendere i bisogni dell'utente.
		\subsection{Client} 
			Con “client” si intende il programma che permette ad un computer di interagire con un altro computer remoto detto server e attraverso esso accedere alla Rete. In un'architettura client-server, il client è responsabile di inoltrare richieste al server e di gestire le risposte ricevute. Può trattarsi di un'applicazione software o di un dispositivo hardware che accede alle funzionalità offerte da un server.
		\subsection{Ciclo di vita del software} 
			Lo sviluppo del software segue un metodo che stabilisce le tappe da seguire per creare, modificare e ritirare un software. Questo metodo ha lo scopo di garantire un processo ordinato ed efficace per la produzione del software.
		\subsection{Code coverage}
			Si usa per misurare la porzione di codice che \'e soggetta all'esecuzione dei test. Il codice che non viene coperto dai test \'e in potenza difettoso.
		\subsection{Committente}
			\'E l'entit\'a che fornisce vincoli contrattuali e requisiti, commissiona la realizzazione di un prodotto o servizio.
		\subsection{Compito}
			Prevede attivit\'a e responsabilit\'a, viene assegnato a una persona o pi\'u in base agli obiettivi che si vogliono raggiungere. Ha delle scadenze e pu\'o essere suddiviso in compiti pi\'u piccoli o attivit\'a per semplificarne la comprensione ed esecuzione.
	\clearpage
	\section{D}
		\subsection{Deployment}
			Fase del ciclo di vita del software, che conclude lo sviluppo e il relativo collaudo e dà inizio alla manutenzione. Questa fase corrisponde alla fase di rilascio.
		\subsection{Design Pattern}
			Soluzione progettuale generale ad un problema ricorrente. Non è un codice finito che può essere trasformato direttamente in un programma, ma un modello che può essere applicato per risolvere un problema in diverse situazioni.
		\subsection{Diagramma di Gantt}
			Grafico disposto su barre orizzontali che mostra l'andamento e le tempistiche di un progetto in base alle sue attività.
		\subsection{Diagramma UML}
			Unified Modeling Language (UML) è uno standard industriale basato sul paradigma orientato agli oggetti, allo scopo di agevolare la modellazione e progettazione di sistemi informatici.
		\subsection{Discord}
			Piattaforma digitale di VoIP (Voice Over Internet Protocol), dedicata alla messaggistica istantanea e alla distribuzione digitale di contenuti.
		\subsection{Docker}
			Piattaforma open source che consente di creare, implementare, eseguire, aggiornare e gestire componenti eseguibili standardizzati, noti come container. Docker non si basa sulla virtualizzazione di un intero sistema operativo, bensì sulla OS-level virtualization fornita dal kernel Linux. Un singolo sistema operativo basato su Linux si occupa di orchestrare l'isolamento e le limitazioni delle risorse. I container Linux funzionano sulla maggior parte delle distribuzioni Linux ma anche in architetture differenti come macOS e Microsoft Windows.

	\clearpage
	\section{E}
		\subsection{Economicit\'a}
			L’economicità è la qualità di chi realizza e gestisce il software con efficienza e risparmio. Si cerca di ottenere il massimo beneficio dal software creato riducendo le spese legate alla sua creazione, al suo aggiornamento e al suo funzionamento nel tempo.
		\subsection{Efficacia}
			Capacità di raggiungere gli obiettivi prefissati.
		\subsection{Efficienza}
			Capacità di ottenere risultati desiderati con il minimo spreco di risorse.
	\clearpage
	\section{F}
		\subsection{Fase}
			Una suddivisione logica e sequenziale nel ciclo di vita dello sviluppo del software.
		\subsection{Fornitore}
			Entità responsabile della fornitura di un software esistente o dello sviluppo di un software personalizzato.
		\subsection{Framework} 
			Architettura logica di supporto che fornisce una struttura coerente ed efficace per lo sviluppo di applicazioni.

	\clearpage
	\section{G}
		\subsection{Gantt Project}
			Software open source per la creazione di diagrammi di Gantt.
		\subsection{Git}
			Git è un software libero e aperto che permette di gestire la base di codice di un software con velocità ed efficienza. Aiuta gli sviluppatori a monitorare le variazioni del codice sorgente di un software nel corso del tempo. Offre uno spazio di lavoro condiviso in cui più persone possono contribuire allo stesso progetto, controllando le modifiche in modo ottimale e favorendo il lavoro di squadra.
		\subsection{Github}
			GitHub è un sito web che si appoggia su Git per ospitare progetti software. Permette agli sviluppatori di pubblicare e scambiare i loro repository Git in uno spazio online, facilitando il lavoro di squadra e l’organizzazione dei progetti.
	\clearpage
	\section{H}
		\subsection{Hosting}
			Processo di allocazione di un'applicazione o un sito web su un server, rendendolo accessibile dalla rete Internet. Esistono diversi tipi di hosting, come l'hosting condiviso, in cui più siti web condividono le risorse di un singolo server, e l'hosting dedicato, in cui un intero server è dedicato a un singolo sito web. Altri tipi di hosting includono l'hosting cloud, che sfrutta le risorse di più server virtuali, e l'hosting gestito, in cui il provider di hosting si occupa della gestione tecnica del server.
		
	\clearpage
	\section{I}
		\subsection{IMAP}
			L'Internet Message Access Protocol (IMAP) è un protocollo di posta elettronica che permette a un client di accedere alle proprie email presenti su un server di posta. A differenza del protocollo POP (Post Office Protocol), che scarica le email sul client e le rimuove dal server, IMAP consente di gestire le email direttamente sul server. Ciò significa che le email rimangono sul server e possono essere accessibili da diversi dispositivi o client di posta contemporaneamente. IMAP offre funzionalità avanzate come la possibilità di organizzare le email in cartelle, la sincronizzazione delle modifiche tra il client e il server e la possibilità di effettuare ricerche avanzate sulle email. Questo rende IMAP particolarmente adatto per l'accesso alle email da dispositivi multipli o per l'utilizzo di client di posta basati sul web.
		\subsection{ISO/IEC 12207:1997}
			Standard internazionale per il ciclo di vita del software. L'obiettivo di questo standard è fornire un quadro comune per lo sviluppo e la gestione del software, con una terminologia ben definita, che può essere utilizzata come riferimento dall'industria del software.

		\subsection{Issue}
		

		\subsection{ITS (Issue Tracking System)}
			Software il cui compito è la registrazione e presa in carico delle issue da parte degli utenti.
	\clearpage
	\section{J}
		\subsection{Java}
			Linguaggio di programmazione ad alto livello, orientato agli oggetti e a tipizzazione statica, specificatamente progettato per essere il più possibile indipendente dalla piattaforma di esecuzione.
		\subsection{Jetty}
			Web server open source e servlet container scritto in Java.

		\subsection{JMAP}
			JSON Meta Application Protocol (JMAP) è un protocollo di applicazione che viene utilizzato per la gestione delle email. È considerato il successore del protocollo IMAP (Internet Message Access Protocol) e utilizza il formato JSON (JavaScript Object Notation) per la rappresentazione dei dati. JMAP offre una serie di vantaggi rispetto a IMAP, tra cui una maggiore efficienza nella sincronizzazione delle email, una migliore gestione delle cartelle e delle etichette, e la possibilità di effettuare operazioni in batch per migliorare le prestazioni. 

		\subsection{JVM}
			Java Virtual Machine, macchina virtuale che esegue programmi Java compilati in bytecode.
	\clearpage
	\section{L}
		\subsection{Latex}
			Linguaggio di markup per la stesura di testi. È apprezzato per la sua capacità di gestire in modo efficiente la formattazione di testo complesso, l'inserimento di equazioni matematiche, la creazione di tabelle e la gestione delle citazioni bibliografiche. LaTeX separa il contenuto dal layout, consentendo agli autori di concentrarsi sulla scrittura del testo senza preoccuparsi della formattazione dettagliata. 

		\subsection{Latex Workshop}
			Estensione di Visual Studio Code che permette di scrivere documenti in LaTeX. Fornisce un ambiente integrato per la scrittura, la compilazione e la visualizzazione dei documenti LaTeX direttamente nell'editor di codice. Latex Workshop offre funzionalità avanzate come il supporto per la compilazione in tempo reale, l'autocompletamento del codice LaTeX, l'evidenziazione della sintassi, la navigazione tra le sezioni del documento e la visualizzazione dei risultati in tempo reale.
		\subsection{Linux}
			Famiglia di sistemi operativi di tipo Unix-like, rilasciati sotto varie possibili distribuzioni, aventi la caratteristica comune di utilizzare come nucleo il kernel Linux.

	\clearpage
	\section{M}
		\subsection{Mantenibile}
		\subsection{Merge}
			Unione di due o più branch di un VCS, ad esempio GitHub.
		\subsection{Metrica}
			Strumento di misura per quantificare un aspetto di un processo o di un prodotto.
		\subsection{Milestone}
		\subsection{Modello agile}
			Approccio allo sviluppo software che enfatizza la distribuzione incrementale, la collaborazione e l'apprendimento continuo.

		\subsection{Modello incrementale}

	\clearpage
	\section{N}
		\subsection{Norme}
		\subsection{Notion}
	\clearpage
	\section{O}
	\clearpage
	\section{P}
		\subsection{Package}
		\subsection{PDCA} % Citato??
		\subsection{POP3}
		\subsection{Precondizione}
		\subsection{Processo}
		\subsection{Product baseline}
		\subsection{PoC (Proof of Concept)}
		\subsection{Proponente}
		\subsection{Postcondizione}
		\subsection{Pull request}
	\clearpage
	\section{R}
		\subsection{Repository}
		\subsection{RTB (Requirement and Technology Baseline)}
		\subsection{Requisito}
		\subsection{Rollback}
		\subsection{Ruolo}
	\clearpage
	\section{S}
		\subsection{Server}
		\subsection{SMTP}
		\subsection{Stakeholder}
		\subsection{Standard}
		\subsection{Stato dell'arte}
	\clearpage
	\section{T}
		\subsection{Test}
		\subsection{TexLive}
		\subsection{Ticketing}
		\subsection{Tracciamento}
	\clearpage
	\section{U}
		\subsection{UML}
	\clearpage
	\section{V}
		\subsection{Versionamento}
	\clearpage
	\section{Z}	

\end{document}