%LTeX: language=it
% DOC TYPE E DEF QB SOFTWARE %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\documentclass[12pt]{article}
\input{base.tex}

% INFORMAZIONI DOCUMENTO %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\title{Verbale interno}
\date{del 20/11/2023}
\footname{Verbale interno del 20/11/2023}

\begin{document}
	% PRIME PAGINE %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
	\makefirstpage
	
	\include{changelog.tex}
	\clearpage
	
	\tableofcontents
	\clearpage

    \section{Informazioni generali}
    
    \subsection{Luogo e data dell'incontro}
    
    \begin{itemize}
    	\item \textbf{Luogo}: meeting su Discord
    	\item \textbf{Data}: 20/11/2023
    	\item \textbf{Ora di inizio}: 16:00
    	\item \textbf{Ora di fine}: 17:00
    \end{itemize}
    
    \subsection{Presenze}
    
    \begin{itemize}
    	\item \textbf{Totale presenze}:
    	\begin{itemize}
    		\item Bustreo Alessandro
    		\item Destro Stefano
    		\item Domuta Alessia 
    		\item Feltrin Alessandro 
    		\item Fontana Raffaele Paolo 
    		\item Giurisato Andrea 
    		\item Rovea Silvia
    	\end{itemize}
    	
    	\item \textbf{Totale assenze}: 0
    	
    	\item \textbf{Partecipanti esterni}:
    	\begin{itemize}
    		\item nessuno.
    	\end{itemize}
    \end{itemize}
    
    \section{Ordine del giorno}
    Questioni fissate nella riunione interna precedente:
    \begin{itemize}
    	\item Sviluppare altri processi del way of working oltre a quelli normati nelle norme
    	di progetto;
    	\item aggiornare il gruppo sullo stato dell’analisi dei requisiti.
    \end{itemize}
    
    Nuove questioni:
    \begin{itemize}
    	\item sistema di automazione.
    \end{itemize}
    
    \section{Verbale}
    Il gruppo ha discusso dello stato di avanzamento dei lavori, sono stati mostrati all'intero gruppo i casi d'uso finora sviluppati e le motivazione delle scelte fatte. Il team di QB Software ha deciso la struttura e i contenuti del documento riguardante l'Analisi dei Requisiti (AdR):
    \begin{enumerate}
    	\item introduzione,
    	\item scopo/descrizione del prodotto,
    	\item i casi d'uso individuati:
    	\begin{enumerate}
    		\item introduzione e spiegazione della sintassi usata;
    		\item casi d'uso, ogni caso d'uso dovrà essere riportato seguendo il \href{https://github.com/rcardin/swe-imdb/blob/main/use-cases/template.md}{template proposto dal prof. Cardin} (Online, ultima visita 20/11/2023). Inoltre verranno riportati i diagrammi dei casi d'uso.
    	\end{enumerate}
    \end{enumerate}
    \noindent
    Il gruppo poi ha discusso il sistema di automazione per il way of working della documentazione. È stato proposto di creare uno script in Python che utilizza un file configurazione CSV: \verb|config.csv|, e le label attribuite alla issue per fare la build in automatico del documento, aggiornando la versione in base alla tipologia della modifica fatta e seguendo le regole di numerazione della versione accordate.
     
    \section{Azioni da intraprendere}
    \begin{todo}
    	\href{https://github.com/QB-Software-swe/docs/issues/20}{VI-2023-10-26-\#20} 
    	& A. Bustreo
    	& Implementazione e testing del sistema di automazione 
    	\\\hline
    \end{todo}
    
    \section{Ordine del giorno per la prossima riunione interna}
    \begin{itemize}
    	\item nessuno.
    \end{itemize}
\end{document}