%LTeX: lanaguage=it
% DOC TYPE E DEF QB SOFTWARE %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\documentclass[12pt]{article}
\input{base.tex}
\usepackage[italian]{babel}

% INFORMAZIONI DOCUMENTO %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\title{Verbale interno}
\date{del 27/11/2023}
\footname{Verbale interno del 27/11/2023}

\begin{document}
	% PRIME PAGINE %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
	\makefirstpage
	
	\include{changelog.tex}
	\clearpage
	
	\tableofcontents
	\clearpage

    \section{Informazioni generali}
	
	\subsection{Luogo e data dell'incontro}
	
    	\begin{itemize}
    		\item \textbf{Luogo}: meeting su Discord
    		\item \textbf{Data}: 27/11/2023
    		\item \textbf{Ora di inizio}: 16:00
    		\item \textbf{Ora di fine}: 17:00
    	\end{itemize}
	
	\subsection{Presenze}
	
    	\begin{itemize}
    		\item \textbf{Totale presenze}:
    		\begin{itemize}
    			\item Bustreo Alessandro
    			\item Destro Stefano
    			\item Domuta Alessia 
    			\item Feltrin Alessandro 
    			\item Fontana Raffaele Paolo 
    			\item Giurisato Andrea 
    			\item Rovea Silvia
    		\end{itemize}
    		
    		\item \textbf{Totale assenze}: 0
    		
    		\item \textbf{Partecipanti esterni}:
    		\begin{itemize}
    			\item nessuno
    		\end{itemize}
    	\end{itemize}

    \section{Ordine del giorno}
        Questioni fissate nella riunione interna precedente:
    	\begin{itemize}
    		\item nessuna.
    	\end{itemize}
    	%
    	Nuove questioni:
    	\begin{itemize}
			\item riportare i requisiti individuati nel documento l'Analisi dei Requisiti;
			\item continuazione way of working;
			\item discussione sul Piano di Qualifica.
    	\end{itemize}
    
    \section{Verbale}
		Il gruppo dopo aver revisionato i risultati dei brainstorming riguardanti l'analisi dei requisiti, ha deciso di procedere ad assegnare a ogni analista un caso d'uso da riportare nel documento dell'Analisi dei Requisiti. In seguito, il team QB Software ha discussione delle prossime parti da normare del way of working. La discussione è stata incentrata principalmente sui processi primari.
		In fine, è stato tratto anche il tema della stesura del Piano di Qualifica, il team ha parlato dei contenuti e della possibile struttura, nessuna decisione è stata presa al riguardo posticipando la stesura e discussione al prossimo Sprint. Questa scelta è dovuta soprattutto alla necessità di favorire la produzione ed evoluzione dei documenti considerati al momento più importanti:
		\begin{itemize}
			\item Piano di Progetto;
			\item Analisi dei Requisiti;
			\item Norme di Progetto.
		\end{itemize}

    \section{Azioni da intraprendere}
        \begin{todo}
			\hline
			\href{https://github.com/QB-Software-swe/docs/issues/27}{VI-2023-11-27-\#27}
            &
            R. Fontana
            &
            Stesura Casi d'Uso relativi individuati come facoltativi nel documento dell'Analisi dei Requisiti
			\\\hline
			\href{https://github.com/QB-Software-swe/docs/issues/28}{VI-2023-11-27-\#28}
            &
            A. Feltrin
            &
            Stesura Casi d'Uso relativi all'e-mail nel documento dell'Analisi dei Requisiti
			\\\hline
            \href{https://github.com/QB-Software-swe/docs/issues/29}{VI-2023-11-27-\#29}
            &
            A. Giuristato
            &
            Stesura Casi d'Uso relativi alla gestione delle cartelle nel documento dell'Analisi dei Requisiti
            \\
    	\end{todo}
    
    \section{Ordine del giorno per la prossima riunione interna}
        \begin{itemize}
        		\item nessuno.
    	\end{itemize}
\end{document}